<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Software Engineer and Product Manager</title>
    <link>https://indraoctama.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Software Engineer and Product Manager</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Jun 2018 17:34:41 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://indraoctama.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Golang for Beginner Part 2.0: Unit Testing</title>
      <link>https://indraoctama.com/golang-for-beginner-part-2.0-unit-testing-20180630/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 17:34:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://indraoctama.com/golang-for-beginner-part-2.0-unit-testing-20180630/</guid>
      <description>Tidak mudah untuk membuat sebuah sistem software yang handal dan mempertahankannya dalam waktu yang lama. Salah satu cara untuk mengetahui bahwa code yang sudah kita buat apakah sesuai dengan ekspektasi flow bisnis dan performance adalah melakukan Unit Testing. Unit testing adalah salah satu jenis proses otomatisasi test aplikasi software dengan scope yang paling kecil yang bisa di test. Disebut unit karena secara individual dan mandiri (tidak tergantung dengan flow proses yang lain) dapat di test sehingga dapat memastikan apakah outputnya sudah sesuai dengan ekspektasi kita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golang for Beginner Part 1.2: Print Data as JSON API</title>
      <link>https://indraoctama.com/golang-for-beginner-part-1.2-print-data-as-json-api-20180609/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 23:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://indraoctama.com/golang-for-beginner-part-1.2-print-data-as-json-api-20180609/</guid>
      <description>Hari ini kita akan belajar mengenai print data DB MySQL ke dalam bentuk web JSON API. Anda bisa fork full codenya disini : Full Code
Mengingat kembali postingan sebelumnya mengenai print data row dari mysql yakni Print Data From DB MySQL. Kita akan sedikit memodifikasi fungsi-fungsi sebelumnya yakni dengan menambahkan komponen-komponen seperti :
 Gorilla Mux &amp;ndash;&amp;gt; library 3rd party digunakan untuk routing web &amp;ldquo;json/encoding&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; library go untuk mengakomodasi fungsi-fungsi membaca dan menulis data ke dalam bentuk JSON &amp;ldquo;net/http&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; library go untuk keperluan fungsi http seperti GET, POST, PUT, dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Golang for Beginner Part 1: Print Data From DB MySQL</title>
      <link>https://indraoctama.com/golang-for-beginner-part-1-print-data-from-db-mysql-20180607/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 21:13:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://indraoctama.com/golang-for-beginner-part-1-print-data-from-db-mysql-20180607/</guid>
      <description>Hari ini kita akan belajar bagaimana menulis data row yang ada di database mysql dengan cara koding dengan bahasa Go. Pertama-tama silahkan unduh dump mysql disini :
goforbeginner.sql
Buatlah database bernama &amp;ldquo;goforbeginner&amp;rdquo;, lalu import file goforbeginner.sql tersebut ke db &amp;ldquo;goforbeginner&amp;rdquo; tersebut. Jika sudah maka strukturnya akan seperti ini : Kita akan fokuskan kepada table products dengan data yang sudah tersedia sebagai berikut : Mari kita buat dulu structure code nya sebagai berikut :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://indraoctama.com/my-first-post-20180605/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:56:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://indraoctama.com/my-first-post-20180605/</guid>
      <description>Hai ini tulisan pertamaku di firebase</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>